---
author: Bénédicte Lambert
description: Croustillants de potimmaron à la semoule de maïs et aux épices
image_url: https://gitlab.com/keronos/infusion/-/raw/master/recettes/media/bouchees-croustipotimarron.png
title: Croustillants de potimarron
licence: CC-by-sa
categories: entrée
niveau: débutant
date: 04/10/2018
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 30 min
temps-preparation: 10 min
layout: recette
---

## Ingrédients

* 1 petit potimarron
* 160g de semoule de maïs
* 1 pincée de cumin
* 1 pincée de cannelle
* 1 pincée de gingembre
* 2CS d'huile d'olive
* sel, poivre

## Déroulé

1. Préchauffer le four à 210°C.  
2. Couper le potimarron en quartiers de 2cm environ.
3. Retirer les graines et les réserver. Recouper chaque quartier en 3.
4. Mettre les morceaux de potimarron dans une grande casserole d'eau salée et porter à ébullition pendant 15 min environ.  
5. Vérifier la cuisson avec un cure-dent, les morceaux ne doivent pas être trop tendres.  
6. Mélanger la semoule avec les épices.
7. Sécher les morceaux puis enrober du mélange.  
8. Faire chauffer à feu assez vif l'huile et disposer les morceaux tout en remuant.
9. Sur la plaque du four recouvert de papier sulfurisé, déposer les morceaux de potimarron.
10. Enfourner pendant 15 min en retournant à mi-cuisson.
11. Servir aussitôt.

### Astuces

Remplacer la semoule par de la chapelure de pain d'épices.